---
sidebar_position: 8
---

# Réinitialiser son cours

La réinitialisation d'un cours permet de supprimer les utilisateurs, les données saisies par les élèves lors de la séquence écoulée, les tentatives des devoirs, etc.
Donc c'est l'opération à réaliser pour retrouver un cours propre de toute trace d'utilisation, comme au premier jour !

- Dans votre cours, cliquez sur l'onglet "Plus" et tout en bas du menu déroulant, cliquez sur "Réutilisation de cours".

![](img/reinitialisation1.png#printscreen)

Il faut encore une action pour arriver à la page de réinitialisation du cours. Dans le menu déroulant à gauche, sélectionner le menu "Réinitialiser" comme dans la capture suivante.

![](img/reinitialisation2.png#printscreen)
## Choisir les éléments à réinitialiser

La suite est simple : un certain nombre de blocs s'affichent, dépendant des éléments que vous avez dans votre cours. 

![](img/reinitialisation3.png#printscreen)

Vous pouvez les dérouler et cocher les éléments que vous voulez supprimer.

Vous cliquez ensuite tout en bas sur le bouton "Réinitialiser le cours". C'est terminé, votre cours a été purgé des éléments désirés. 

:::info
Cette méthode n'a aucun effet sur les inscriptions via synchronisation de cohortes. Pour les supprimer, il vous faut procéder comme indiqué dans la fiche "Supprimer les utilisateurs".
:::
